# тест 1

---

1. Кто автор выражения "От Мифа к Логосу"?

- К. Ясперс 

---


2. Выберите, что из перечисленного НЕ ОТНОСИТСЯ к понятию "мировоззрение"
Выберите один ответ:

- Темперамент

---

3. Философия возникает тогда, когда размышления людей о мире становятся более рациональными.

- верно

---

4. Миф универсален, присущ всем культурам 

- верно

---

5. Протонаучное знание характеризуется следующими чертами:

- рецептуальный 
- сокральный
- тайный

---

# тест 2 

1. Внимание! Правильных ответов может быть больше одного.
Какой из этапов развития философии НЕ относится к Античности?

- Схоластический
- Магический

---

2. Какие школы относятся к досократикам?

- Милетская школа
- Элеаты
- Атомисты


---

3. Назовите первого философа Милетской школы

- Фалес

---

4. Напишите, какое слово пропущено в утверждении Парменида.
Мыслить и --------- - одно и то же.

- быть

---

5. Кто из философов считал, что Космос представляет собой математически упорядоченное целое?

- Пифагор 

---

6. Что становится главной темой для философии классического периода?

- обращение к идеальному 

---

7. Внимание! Правильных ответов может быть больше одного.
Что представляют собой эйдосы по мнению Платона?

- они вечные 
- они истинны
- все вещи лишь отображения эдиосов

--- 

# тест 3 

1. Кто из античных мыслителей был предшественником реализма?

- Платон 

---

2. Как называется концепция, утверждающая, что когда-то все люди верили в единого Бога?

- Прамонотеизм 

---

3. Как называется функция религии, которая обеспечивает общение верующих между собой, а также устанавливает 
взаимоотношения со сверхъестественными 
существами (Богом, ангелами, святыми и т.д.).

- коммуникативная 

---

4. Внимание! Правильных ответов может быть больше одного.
Какие из перечисленных религий относятся к национальным религиям?

- Синтоизм
- Индуизм

---

5. Внимание! Правильных ответов может быть больше одного.
Что является источником Средневековой философии?

- Священное писание
- Античная философия 

---

6. Как называется философская концепция, в основе которой лежит понимание Бога как абсолютного, совершенного, наивысшего бытия, источника всей жизни и любого блага

- Теоцентризм

---

7. Как называется учение философов и богословов эпохи раннего христианства, прежде всего отцов церкви?

- Патристика 

---

8. Выберите все верные утверждения, которые соответствуют концепции истории Аврелия Августина

- все

---

9. Что Фома Аквинский определяет как "чистую идею вещи, совокупность признаков, черт, которые существуют в разуме Бога"?

- эссенцию

---

10. Что такое "теодицея"?

- Богооправдание

---

# Итоговый 

1. Какой философ выделял в познании «зрение и умозрение»?

- Платон? 

---

2. Что такое идеи по Аристотелю?

- формы вещей 

---

3. Кто первоначалом мира считал число?

- Пифагор 

---

4. Что является причиной возникновения неравенства, согласно Т. Кампанелле?

- семья

---

5. Выберите черту античного мировоззрения?

- Мифологизм 

---

6. Выберите школу, относящуюся к эпохе эллинизма?

- эпикурейцы

---

7. Кто относится к софистам?

- Горгий

---

8. Какая религия лежит в основе философии Средних веков?

- Христианство 

---

9. Кто первоначалом мира считал огонь?

- Гераклит 

--- 

10. Что из указанного относится к принципам эпохи Возрождения?

- ориентация на искусство

---

11. Кто из этих философов относится к неоплатоникам?

- Плотин 

---

12. Чем, по мнению Лютера, спасается человек?

- верой

---

13. Кто из этих философов относится к скептикам?

- Пиррон

---

14. Кто из этих философов относится к периоду эллинизма?

- Эпикур

---

15. Выберите черту античного мировоззрения?

- Космоцентризм

---

16. Какое направление относится к философии Средних веков?

- Патристика 

---

17. Кого можно отнести к сторонникам «политического реализма»?

- Н. Макиавелли

---

18. Где возникла философия?

- В древней Греции

---

19. Как называются жители «Города Солнца» ?

- солярии 

---

20. Кто относится к Милетской школе?

- Анаксимандр

---

# дополнительно 

21. выберите характеристику античной программы

- сакральный характер 
- теоретический
- рецептуальный +?
- замкнутый 

---

22. выберите характеристику античной науки 

- основана на мифах 
- рецептуальный характер знания 
- передача знаний через авторитет 
- доказательность 

---

23. Какому философу Возрождения близка позиция сцептицизма? 

- М. Монтень

---

24. на каком принципе строиться общественная жизнь Утопии? 

- отсутствие неравенства 

---

25. какое направление относится к философии Средних веков 

- Теократия

---

26. Кто первоначалом мира считал воздух?

- Анаксимен

---

27. Какому философу принадлежит доказательство бытия Бога от степеней совершенства?

- Фоме Аквинскому

---

28. Кто ввел понятие «энтелехия»?

- Аристотель

---

29. Сколько причин сущего выделял Аристотель?

- Четыре

---

30. Кто автор труда «Опыты»?

- М. Монтель

---

31. Выберите школу, относящуюся к эпохе эллинизма?

- Скептики

---

32. Кто относится к Милетской школе?

- Фалес

---

33. Какое направление относится к философии Средних веков?

- Апологетика

---

34. Какой философ был учеником Платона?

- Аристотель 

---

35. Назовите самую раннюю форму мировоззрения?

- Мифологическое

---

36. Кто из философов не оставил произведений?

- Сократ

---

37. Что из указанного относится к принципам эпохи Возрождения?

- Секуляризация

---

38. Кого можно отнести к сторонникам «политического реализма»?

- Н. Макиавелли

---

39. Кто первоначалом мира считал воду?

- Фалес

---

40. Какому философу Возрождения близка к позиция скептицизма?

- М. Монтень

---

41. Для Платона мир нереальный и недействительный - это мир?

- Множества конкретных предметов и вещей


